(郭台銘) 鴻海集團縮減美國投資, 「將會和中國共同發展成長」

之前, 鴻海集團縮減美國投資, 被美國當地州長批評

2019年06月17日
【中美貿易戰】傳富士康撤資 4聲明反駁「惡意抹黑 將扎根大陸深耕發展」

鴻海集團董事長郭台銘近日角逐國民黨總統初選，加上中美貿易戰，令集團旗下在大陸多處設廠的富士康引起不少人爭議，近日更傳出富士康將會撤出大陸的消息。不過，富士康今發出聲明，聲稱流傳富士康撤離大陸的消息是為「不實信息」，批評是「個別自媒體刻意曲解事實、惡意抹黑」，強調目前富士康大陸各園區生產經營有序進行，無撤資現象發生。

聲明不但稱富士康不會撤資，而且「將會和中國共同發展成長」，「未來，富士康仍將持續扎根大陸，深耕發展」。

內地的觀察者網，在上周三（12日）報道，指「富士康確認，已準備好在必要時，配合其最大客戶蘋果，將生產線遷離中國大陸」，引發大量媒體後續報道，以一旦搬廠會就出現經濟蕭條。而在本月初，郭台銘提及如何投資高雄的時候，稱在高雄的軟件園區，會把「天津的一個工廠、深圳的一部份工廠，做外銷的可能都會搬回來，做內銷的則不會搬」。郭台銘當時更稱：「高雄廠做好了，東西就運到美國、日本去，在大陸以外的地方，就以高雄為基地，作為雲端網絡設備、服務器產品的製造中心。」

郭台銘上月初結束訪美行程，被記者問及當被中共政治威脅時，要怎麼迴避，當時他說「如果因為他當了總統，中國公告跟他說談甚麼平等尊嚴對等談判，要他把工廠關掉」，當時他揚言：「給我個月的時間，我一定會搬到更有競爭力的地方！」

富士康聲明全文：
1.相關流言均為不實信息，目前富士康大陸各園區生產經營有序進行，無撤資現象發生。
2.作為全球化運營企業，秉持「長期、穩定、發展、科技、國際」的經營宗旨，富士康自1988年投資大陸，31年來伴隨改革開放步伐，與大陸共同發展成長；未來，富士康仍將持續扎根大陸，深耕發展。
3.長期以來，富士康都將大陸員工視作集團最寶貴的財富，結合集團「雲、移、物、大、智、網＋機器人」轉型方向，持續推動集團人才「本土化、本地化、年輕化」，助力大陸產業工人轉型升級。
4.針對近期個別自媒體刻意曲解事實、惡意抹黑富士康的行為，我們將保留通過法律手段維護集團形象及利益的權利。

台灣《蘋果新聞網》

鴻海集團縮減美國投資, 被美國當地州長批評

鴻海美國投資生變？威州州長：未履行承諾將重談合約
2019-04-18 08:56

〔即時新聞／綜合報導〕鴻海董事長曾承諾美國威斯康辛州，將在當地創造13000個工作機會，但今天威斯康辛州州長艾佛斯（Tony Evers）表示，由於預期富士康未能履行承諾，因此希望與富士康重談合約。

綜合媒體報導，威斯康辛州州長艾佛斯（Tony Evers）今天表示，希望能與富士康集團重談合約，並強調富士康不會像原先設想的，在威州創造13000個工作機會。至於要尋求什麼樣的具體改變，他說現在談還為時過早，目前目標是確保納稅人、環境標準受到保護。

報導指出，富士康持續重申會創造就業機會，但艾佛斯認為，富士康投資規模減少，原先13000個就業機會的承諾便顯得不切實際。至於鴻海集團董事長郭台銘表態角逐總統大位，是否會影響威州投資項目，艾佛斯不這麼認為，但指出富士康投資案規模將比原先的要小，富士康方面對此尚未發表回應。

想對中美一人打一拳 , 搏兩邊都唔得罪

岩啦, 等trump手上冇籌碼

又要打台支甚至港支牌